%% -*- coding: utf-8; -*-

\documentclass[
  msc
]{ThesisPUC}


%%%
%%% Additional Packages
%%%

  %% \usepackage[brazilian]{babel}      %% in ThesisPUC.cls
  %% \usepackage[utf8]{inputenc}        %% .
  %% \usepackage[T1]{fontenc}           %% .
  %% \usepackage{lmodern}               %% .
  %% \usepackage[pdftex]{graphicx}	%% .

  \usepackage{tabularx}
  \usepackage{multirow}
  \usepackage{multicol}
  \usepackage{colortbl}
  \usepackage[%
    dvipsnames,
    svgnames,
    x11names,
    fixpdftex
  ]{xcolor}
  \usepackage{numprint}
  \usepackage{textcomp}
  \usepackage{booktabs}
  \usepackage{amsmath}
  \usepackage{enumitem}
  \usepackage{amssymb}
  \usepackage{textcomp}


%% numprint 
\npthousandsep{.}
\npdecimalsign{,}

%% ThesisPUC option
%% \tablesmode{figtab} %% [nada, fig, tab ou figtab]


%%%
%%% Counters
%%%

%% uncomment and change for other depth values
%% \setcounter{tocdepth}{3}
%% \setcounter{lofdepth}{3}
%% \setcounter{lotdepth}{3}
%% \setcounter{secnumdepth}{3}


%%%
%%% New commands and other global definitions
%%%

\input{defs}


%%%
%%% Abreviation Title
%%%

%% \abreviationstitle{Lista de Abreviaturas}
%% \abreviationstitleuk{List of Abreviations}


%%%
%%% Titulos
%%%

\author{Daniel da Rosa Marques}
\authorR{Marques, Daniel da Rosa}

\adviser{Eduardo Sany Laber}{Prof.}
\adviserR{Laber, Eduardo Sany}

%\coadviser{Otávio da Fonseca Martins Gomes}{Dr.}
%\coadviserR{da Fonseca Martins Gomes, Otávio}
%\coadviserInst{Centro de Tecnologia Mineral}{CETEM/MCTI}

\title{Um Metaclassificador para Encontrar as K-Classes mais Relevantes}

\titleuk{A Metaclassifier for Finding the K-Classes most Relevants}

%% \subtitulo{Aqui vai o subtitulo caso precise}

\day{7}
\month{Novembro}
\year{2015}

\city{Rio de Janeiro}
\CDD{620.11}
\department{Informática}
\program{Informática}
\school{Centro Técnico Científico}
\university{Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro}
\uni{PUC-Rio}


%%%
%%% Jury
%%%

\jury{%
  \jurymember{Ruy Luiz Milidiú}{Dr.}
    {Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro}{PUC-Rio}
  \jurymember{Raul Pierre Renteria}{Dr.}
    {Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro}{PUC-Rio}
%  \schoolhead{José Eugenio Leal}{Prof.}
}


%%%
%%% Resume
%%%

\resume{%
Graduou-se em Engenharia Eletrônica e da Computação na Universidade Federal do Rio de Janeiro. Trabalhou com desenvolvimento de soluções de informática em diversas empresas.}


%%%
%%% Acknowledgment
%%%

\acknowledgment{%
Ao meu orientador Professor Eduardo Sany Laber pelo apoio e orientação no desenvolvimento deste trabalho.

À CAPES e à PUC--Rio, pelos auxílios concedidos, os quais possibilitaram a realização deste trabalho.

Ao Félix Ribeiro, minha maior fonte de inspiração e coragem, sem ele nada disso seria possível.

A minha mãe, irmã e família, sempre presentes e na torcida.

Aos funcionários do departamento de Informática pela a ajuda de costume.

Aos meus colegas da PUC--Rio, que também me ajudaram nessa jornada.
}


%%%
%%% Keywords
%%%

\keywords{%
 \key{Aprendizado de Máquina;}%
 \key{Ranking}%
}
% \keywords{Aprendizado de Máquina; Ranking}

\keywordsuk{%
  \key{Machine Learning;}%
  \key{Ranking}%
}


%%%
%%% Abstract
%%%

\abstract{%
Considere uma rede com \textit{k} nodos que pode apresentar falhas ao longo de sua operação. 
Além disso, assuma que é inviável verificar todos os nodos sempre que uma falha ocorre.
Motivados por este cenário, propomos um método que usa aprendizado de máquina supervisionado para gerar \textit{rankings} dos nodos mais prováveis por serem responsáveis pela falha.
O método proposto é um metaclassificador que pode utilizar qualquer tipo de classificador internamente, onde o modelo gerado pelo metaclassificador é uma composição daqueles gerados pelos classificadores internos. 
Cada modelo interno é treinado com um subconjunto dos dados.
Estes subconjuntos são criados sucessivamente a partir dos dados originais eliminando-se algumas instâncias. 
As instâncias eliminadas são aquelas cujas classes já foram colocadas no ranking.
Métricas derivadas da \textit{Acurácia}, \textit{Precision} e \textit{Recall} foram propostas e usadas para avaliar este método. 
Utilizando uma base de domínio público, verificamos que os tempos de treinamento e classificação do metaclassificador são maiores que os de um classificador simples. 
Entretanto ele atinge resultados melhores em alguns casos, como ocorre com as árvores de decisão, que superam a acurácia do \textit{benchmark} por uma margem maior que 5\%. 
}

\abstractuk{%
Consider a network with \textit{k} nodes that may fail along its operation.
Furthermore assume that it is impossible to check all nodes whenever a failure occurs.
Motivated by this scenario, we propose a method that uses supervised learning to generate \textit{rankings} of the most likely nodes responsible for the failure.
The proposed method is a meta-classifier that is able to use any kind of classifier internally, where the model generated by the meta-classifier is a composition of those generated by the internal classifiers.
Each internal model is trained with a subset of the data created from the elimination of instances whose classes were already put in the ranking.
Metrics derived from \textit{Accuracy}, \textit{Precision} and \textit{Recall} were proposed and used to evaluate this method.
Using a public data set, we verified that the training and classification times of the meta-classifier were greater than those of a simple classifier.
However it reaches better results in some cases, as with the decision trees, that exceeds the benchmark accuracy for a margin greater than 5\%.
}

% Alterações Daniel

\makeatletter
\renewcommand\@biblabel[1]{}
\makeatother

%%%
%%% Epigraph
%%%
%
%\epigraph{%
%  My beautifull epigraph
%}
%\epigraphauthor{Wassily Kandinsky}
%\epigraphbook{Regards sur le passé}


%%%
%%% 
%%%

\begin{document}

  %\input{abrevs}
  \input{chapters/introducao}
  \input{chapters/conceitosbasicos}
  \input{chapters/metodoproposto}
  \input{chapters/descricaodostestes}
  \input{chapters/trabalhosrelacionados}
  \input{chapters/conclusao}

  \arial
  \bibliography{tiny}
  %\normalfont
  %\input{appendix}

\end{document}
